\subsubsection{Package: datastructures}

Diese Komponente enthält alle Datenstrukturen, die von unterschiedlichen Komponenten des Systems genutzt werden.

\paragraph{Entwurfsphase}

	\begin{figure}[here]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/shared.pdf}
		\caption{Klassendiagramm zu den gemeinsamen Komponenten}
		\label{fig:shared}
	\end{figure}
	
\paragraph{Änderungen}

	\subparagraph{Klasse: DisplayCoordinate}
	Die Klasse wurde hinzugefügt. Sie repräsentiert eine Position auf dem Bildschirm als x/y-Koordinate in density independent pixels.
	\begin{description}
		\itnl[getX() und getY()] Zurückgeben des x- bzw. y-Teils der Koordinate der Koordinate.
		\itnl[setX() und setY()] Setzen des x- bzw. y-Teils der Koordinate.
	\end{description}

	\subparagraph{Interface: Geometrizable}
	Das Interface wurde für \m{GeometryDataIO} neu erstellt.
	\begin{description}
		\itnl[public double valueForDimension(int dim)]
		\itnl[public int numberDimensions()]
	\end{description}
	
	\subparagraph{Klasse: Location}
	Hier wurden Setter für \m{isMoveable()} und \m{isFavorite()} hinzugefügt. Außerdem:
	\begin{description}
		\itnl[public Location clone()] Hinzugefügt, um nicht nur die Referenz einer Lokation verwenden zu können.
	\end{description}

	\subparagraph{Klasse: LocationDataIO}
	Wurde nach \m{shared.datastructures} verschoben.
	
	\subparagraph{Klasse: POI}
	\begin{description}
		\itnl[public POI clone()] Hinzugefügt, um nicht nur die Referenz eines POIs verwenden zu können.
		\itnl[public BufferedImage getImage()] Wurde entfernt. Die Funktionalität wurde nach \m{POIImageFetcher} (in den Utilities) verschoben. 
	\end{description}
	
	\subparagraph{Klasse: Profile}
	\begin{description}
		\itnl[public static Profile getByID(int id)] Gibt ein Profil zu einer ID zurück.
	\end{description}
	